# 1. Тема роботи

Мета: Розробка простих консольних програм для платформи Java SE.


## 1 Вимоги
1. Розробити та продемонструвати програму мовою Java в середовищі Eclipse для вирішення прикладної задачі за номером, що відповідає збільшеному на одиницю залишку від ділення на 10 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи.

2. Для визначення вхідних даних використовувати генератор псевдовипадкових чисел (java.util.Random) та забезпечити циклічне (принаймні десять ітерацій) знаходження результату рішення прикладної задачі.

3. Забезпечити виведення до консолі відповідних значень вхідних даних та результатів обчислень у вигляді таблиці.

4. Застосувати функціональну (процедурну) декомпозицію і забезпечити рішення прикладної задачі за допомогою відповідних методів.

5. Забороняється використання даних типу String та масивів при знаходженні рішення прикладної задачі.


### 1.1 Розробник
Інформація про розробника:
- Труфанов Нікіта Іванович;
- КІТ-120б;
- 22.

### 1.2 Задача
Знайти суму цифр заданого цілого числа.
## 2 Опис програми
### 2.1 Засоби ООП
Використовуючи метод sum знаходжу суму цифр цілого числа, яке створюеться в методі main

### 2.2 Ієрархія та структура класів
Використовую один класс lab2, який вирішує прикладну задачу

### 2.3 Важливі фрагменти програми
```
package ua.khpi.oop.trufanov22.lab2;
import java.util.Random;
public class lab2 {
	public static void main(String[] args) {
		Random random = new Random();
		for (int i = 1; i < 11; i++) {
			int num = random.nextInt();
			System.out.printf("number[%d] = %d ", i, num);
			int j = sum(num);
			if (j < 0) {
				System.out.printf("sum[%d] = %d\n", i, sum(num)*-1);
			}
			else
			System.out.printf("sum[%d] = %d\n", i, sum(num));
		}
	}
	static int sum(int n) {
		int sum = 0;
        while (n != 0) {
            sum = sum + (n % 10);
            n /= 10;
        }
        return sum;
    }
}
```
## 2.4 Результат виконання программи
![](assets/result.png)
## 3 Варіанти використання
За допомогою Eclipse виконати lab2.java.

## Висновки
Навчилися розробки простих консольних програм для платформи Java SE.
